const questions = [
  {
    question: "Коли відбулася битва під Крутами?",
    answer: "1918",
    options: ["1914", "1918", "1921"]
  },
  {
    question: "Хто був першим гетьманом Війська Запорозького?",
    answer: "Богдан Хмельницький",
    options: ["Іван Мазепа", "Богдан Хмельницький", "Петро Дорошенко"]
  },
  {
    question: "У якому році проголошено Акт Злуки УНР і ЗУНР?",
    answer: "1919",
    options: ["1917", "1918", "1919"]
  },
  {
    question: "Столицею Київської Русі був(ла)…",
    answer: "Київ",
    options: ["Чернігів", "Київ", "Львів"]
  },
  {
    question: "Хто автор «Енеїди»?",
    answer: "Іван Котляревський",
    options: ["Тарас Шевченко", "Григорій Сковорода", "Іван Котляревський"]
  },
  {
    question: "У якому році Україна проголосила незалежність?",
    answer: "1991",
    options: ["1989", "1991", "1995"]
  },
  {
    question: "Хто був президентом України у 1991 році?",
    answer: "Леонід Кравчук",
    options: ["Віктор Ющенко", "Леонід Кравчук", "Леонід Кучма"]
  },
  {
    question: "Коли відбулася Полтавська битва?",
    answer: "1709",
    options: ["1648", "1709", "1764"]
  },
  {
    question: "Яке місто було засноване князем Ярославом Мудрим?",
    answer: "Ярославль",
    options: ["Ярославль", "Одеса", "Харків"]
  },
  {
    question: "Хто написав «Заповіт»?",
    answer: "Тарас Шевченко",
    options: ["Іван Франко", "Тарас Шевченко", "Леся Українка"]
  }
];
